高永文任中國人保獨立非執行董事

被稱為「梁粉」的中央政策組前首席顧問邵善波離開政府後新動向不斷，政府今日（13日）公布，邵善波和前食物及衞生局局長高永文將擔任中國人民保險集團股份有限公司的獨立非執行董事，本周一（14日）已開始生效。

中國人保是國內一間領先的大型綜合性保險金融集團，在本港上市。

賣港者榮華富貴

中國人保集團原總裁王銀成受賄案一審開庭 被控受賄870餘萬元

據央視新聞客戶端今日（16日）報道，福建省福州市中級人民法院一審公開審理了中國人民保險集團股份有限公司原黨委副書記、總裁王銀成受賄一案。

案情顯示，王銀成在2006年至2016年期間利用職務上的便利，受賄870餘萬元人民幣。王銀成當庭表示認罪悔罪。

檢察機關指控王銀成在2006年至2016年期間，利用擔任中國人民財產保險股份有限公司黨委委員、副總裁、黨委書記、總裁、中國人民保險集團股份有限公司黨委副書記、總裁等職務上的便利，為相關單位和個人在工程承攬、職務晉升、子女就業等事項上提供幫助，直接或通過其近親屬，非法收受上述單位和個人給予的財物，共計折合人民幣870餘萬元，依法應當以受賄罪追究其刑事責任。

庭審中，王銀成進行了最後陳述，並當庭表示認罪悔罪，最後法庭宣佈休庭，擇期宣判。

個個奶強國鞋，身家以億，幾十億計
購夠就走

高永文邵善波轉職私醫及基金會執董 港府：不構成利益衝突

前食衞局局長高永文去年7月離開政府後，重新投入私營醫療市場執業，前任行政長官及政治委任官員離職後工作諮詢委員會認為，政府的醫療政策無論如何亦會影響私人執業醫生的利益，而於港執業的醫生亦受法定規則及專業守則約束。

諮詢委員會經考慮後認為於遵循所建議若干規限前提下，如於離開政府一年內，不會損害或削弱政府職能、牽涉或針對政府或醫管局索償等；認為離職後擬擔任的委任不會構成任何潛在的利益衝突，亦不預期有關委任會引起負面公眾反應或公眾觀感。

至於同樣於去年7月離任的前中央政策組首席顧問邵善波，亦於去年11月擔任新範式基金會執董及董事局成員。

諮詢委員會亦認為，於遵循所建議若干規限前提下，離職後擬擔任的委任不會構成任何潛在的利益衝突，亦不預期有關委任會引起負面公眾反應或公眾觀感。

私醫兼做保險

咩病都唔撚賠

有冇人知獨立非執董係要做啲咩㗎

喺corporate finance 理論層面上係做監察嘅
但喺港式中資企業入面點玩真係唔知

中國人 保獨立

讓領導先走